{"title": "Hỏi đáp: Sôi bụng ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Cho em hỏi bé của em đến nay được 18 ngày tuổi, từ lúc sinh đến giờ phần bụng bên hông trái của bé cứ hay kêu “ọt ọt”, 1 ngày kêu rất nhiều lần. Xin hỏi như vậy có bị sao không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú, ngủ, đi tiêu bình thường thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/soi-bung-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ho và trớ", "question": "Bé nhà em giờ đã 4,5 tháng, hiện nay bé trai nặng 8.2kg. 1 tháng nay bé không lên cân. Tháng trước bé ho có đờm và trớ sữa. Em đưa bé đi khám bác sĩ bảo cháu bị viêm phổi và đã điều trị thuốc kháng sinh và tiêm nhưng giờ bé vẫn ho. Tuần nay bé ho nặng tiếng và trớ nhiều hơn, cứ bú vào là trớ ra. Em mang bé đi khám bác sĩ bảo lại viêm phổi dạng hen lại tiêm ngày 2 mũi và uống thuốc nhưng hôm nào bé cũng ho và trớ, bé ho đầu sáng là nhiều và rải rác cả ngày. Gia đình em lo lắng thới tiết nắng nóng của miền trung nhưng em chẳng dám dùng quạt nhiều và cũng không dám tắm. Bố mẹ cứ bảo do tắm. Bác sĩ cho em xin lời khuyên làm sao để bé hết bệnh. Thấy con vậy cả nhà cuống lên và lo lắng. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ là bé bú sữa mẹ hay bú sữa bột. Một trong những nguyên nhân ho, khò khè kéo dài ở trẻ nhỏ là dị ứng protein sữa bò, cách điều trị là bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc uống sữa thủy phân. Bạn nên đưa bé đến bệnh viện để được chẩn đoán và điều trị chuyên khoa Nhi, không nên điều trị ở phòng mạch nữa. Bạn vẫn có thể tắm cho bé nhưng phải tắm nhanh vào buổi trưa, sau khi tắm cần giữ ấm cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ho-va-tro/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gái bị sưng ngực (ti) bên phải", "question": "Chào bác sĩ. Cháu nhà em được 2 tuần tuổi thì tự nhiên cháu bị sưng một bên ngực (ti bên phải). Hôm đầu bằng hạt đỗ, hôm sau bằng đầu ngón tay và ở giữa có đầu màu trắng như con dôm, sau đó tự nhiên vỡ ra và dịch màu hồng – vàng. Cháu vẫn bú bình thường chỉ hơi quấy (không biết có phải do áo cọ vào ngực bé không ạ), em đo nhiệt độ có 36,7 độ ạ. Vậy cho em hỏi biểu hiện như vậy là bị làm sao ạ? Có nguy hiểm không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị nhiễm trùng da, bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xem có cần dùng thêm kháng sinh hay chỉ cần chăm sóc tại chỗ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gai-bi-sung-nguc-ti-ben-phai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay bị nhợn ói khi bú bình", "question": "Chào bác sĩ, Con tôi nay được 4 tháng, từ nhỏ bé đã phải bú sữa công thức là chủ yếu, vì sữa mẹ ít. Bé hay bị nôn trớ, đến khoảng 2 tháng thì giảm bớt, nhưng khoảng 1 tháng nay bé cứ hay bị nhợn muốn ói, đặc biệt cứ kê bình sữa vào là bé nhợn lên rồi ói ra hết mặc dù chưa bú. Bên cạnh đó bé cũng bị nấc nhiều lần trong ngày và bé ngủ hay bị giật mình nữa. Mong bác sĩ tư vấn giúp tôi. Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-bi-nhon-oi-khi-bu-binh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phản ứng sau chích ngừa cho bé sơ sinh", "question": "Con tôi sinh ngày 18/4/2015. Ngày 19/4/2015 bé được chích ngừa lao và viêm gan B. Đến ngày 26/5/2015 tôi thấy chỗ chích ngừa trên vai của cháu sưng đỏ lên như vậy có bình thường không? Có ảnh hưởng gì không?", "answer": "Chào bạn,,Đây là dấu hiệu bình thường chứng tỏ mũi lao đã tiêm có hiệu quả, không cần phải lo lắng bạn ạ.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-ung-sau-chich-ngua-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ về đêm", "question": "Chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi con em được 3tuổi được 11kg cao 87cm. Bé khi ăn toàn phải ép, gần đây bé ngủ đêm hay thức và dằn vặt khó chịu. Bác sĩ cho em hỏi thế là bé nhà em bị làm sao ạ? Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Ép ăn là một áp lực tâm lý rất lớn đối với trẻ, có thể gây ra stress. Bé 3 tuổi đã biết lựa chọn thức ăn, bạn nên cho bé ăn theo sở thích và bù lại các chất có thể thiếu bằng sữa, sinh tố trái cây. Cho bé tham gia chuẩn bị bữa ăn và chế biến thức ăn cũng là một cách khiến bé cảm thấy thú vị khi ăn hơn. Không nên biến bữa ăn thành một màn tra tấn đối với bé. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để các bác sĩ xác định biếng ăn của bé do bệnh lý hay do tâm lý và tư vấn cho bạn chế độ dinh dưỡng phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay thả bom", "question": "Chào bác sĩ! Bé của em được hơn 1 tháng tuổi, dạo này bé hay thả bom rất nhiều thậm chí âm thanh còn bự hơn cả người lớn, em rất lo lắng và mỗi lần thả bom bé hay gồng mình đỏ mặt em rất lo lắng không biết bé có bị gì không? Xin bác sĩ cho em lời khuyên em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú tốt, lên cân bình thường thì không phải lo lắng. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-tha-bom/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm viêm gan b và 5in1 trong vòng 1 tháng có được không?", "question": "Xin chào! Cho em hỏi, con em nay được 2,5 tháng, bé vừa mới tiêm mũi viêm gan B ngày 20/5 (lúc sinh chưa được tiêm do bệnh viện hết thuốc). Đến đầu tháng 6 này em định cho bé tiêm vacxin 5in1 theo chương trình TCMR ở địa phương (lịch tiêm là chỉ 2 ngày đầu mỗi tháng).Vậy chưa đầy 1 tháng tiêm 2 mũi vacxin khác nhau có được không ạ? Em định chờ khi nào có vacxin 6in1 dịch vụ sẽ tiêm nhưng lại sợ để lâu quá không tốt. Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Trong vắc-xin Quinvaxem có thành phần viêm gan siêu vi B nên phải cách mũi vắc-xin viêm gan B hôm 20/5 ít nhất là 4 tuần. Vậy nếu tiêm ở địa phương thì bạn sẽ chờ đến đầu tháng 7.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-viem-gan-b-va-5in1-trong-vong-1-thang-co-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4-5 ngày đi phân 1 lần", "question": "Thưa bác sĩ! Bé của em sinh mổ tại Từ Dũ, bé đã được 5 tháng tuổi, bé bú bình Dealac Optimom Gold. Từ khoảng tháng thứ 2 bé đi phân ít 3-4 ngày/lần, Từ tháng thứ 4 thì khoảng 5 ngày/lần. Phân bé rất dẻo bé phải rặn nhiều mới ra được, và có khi nhóm máu. Em đã cho bé đi khám ở Nhi Đồng 2 nhiều lần, bác sĩ bảo cho bé uống nhiều nước nhưng tình hình vẫn không cải thiện. Nhờ bác sĩ tư vấn. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé uống thêm các loại chất xơ hòa tan (mua ở nhà thuốc) hoặc đổi sữa khác vì bé không phù hợp với sữa này.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-45-ngay-di-phan-1-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh nhiễm thủy đậu khi còn trong tháng", "question": "Chào bác sĩ ! Em sinh bé trai, lúc sinh nặng 3kg2, khi xuất viện sức khỏe bình thường. Tới hôm nay bé đã được 21 ngày tuổi. Ngày hôm qua em phát hiện mình bị thủy đậu, hiện giờ bé vẫn chưa có dấu hiệu phát bệnh. Nhưng em lo lắng vì khi em phát hiện có mụn nước mà không nghĩ là bệnh thủy đậu nên vẫn chăm và cho bé bú cả ngày. Trong ngày em có hun bé nhiều. Em đọc nhiều tài liệu tham khảo trên mạng thì không thấy trường hợp nào trẻ sơ sinh mắc bệnh thủy đậu trong tháng. Em rất lo lắng, không biết nếu bị nhiễm bệnh thì có nguy hiểm lắm không? HIện tại em đã cách ly hoàn toàn với bé, và vắt sữa ra cho bé bú. Nhưng vì thời gian ủ bệnh khá lâu và có thể lây nhiễm từ trước khi nổi mụn nước nên liệu có thể chở bé đi Nhi Đồng và xét nghiệm máu để phát hiện bệnh sớm nhất hay không? Hay mình phải chờ tới lúc bé có dấu hiệu sốt hay phát ban mới đi khám được?Lại thêm, bé nhà em ban ngày bú tốt, nhưng đến đêm em quan sát thấy bé khó bú và giống như có đàm trong họng, có phải do lúc sinh ra bé không được hút hết đàm không ạ? Mong nhận được hồi đáp sớm từ bác sĩ, em đang rất lo lắng về vấn đề con có bị thủy đậu hay không. Em cảm ơn rất nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bệnh thủy đậu được chẩn đoán dựa vào triệu chứng lâm sàng nên việc bạn có thể làm hiện tại là theo dõi em bé. Nếu bé có nổi mụn nước thì đi khám bệnh ngay. Lứa tuổi nào cũng có thể mắc bệnh thủy đậu, kể cả tuổi sơ sinh nên bạn đừng chủ quan. Bạn cách ly với bé là rất đúng và nhớ phải rửa tay sạch bằng xà phòng tiệt khuẩn trước khi vắt sữa cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-nhiem-thuy-dau-khi-con-trong-thang/"}
